{
  "903122": {
    "questionText": "Наука, яка на основі застосування знань у галузі мікробіології, біохімії, генетики, генної інженерії, імунології, хімічної технології, приладо- і машинобудування використовує біологічні об'єкти або молекули для промислового виробництва корисних для людини і тварин речовин і продуктів - це ...",
    "categoryId": "16024",
    "answer": {
      "answerId": "4420017",
      "answerText": "біотехнологія"
    }
  },
  "903123": {
    "questionText": "Об'єктами біотехнології є",
    "categoryId": "16024",
    "answer": {
      "answerId": "4420019",
      "answerText": "віруси, бактерії, гриби, протозойні організми, клітини (тканини) рослин, тварин і людини, речовини біологічного походження, молекули"
    }
  },
  "903124": {
    "questionText": "Рекомбінанти - це ...",
    "categoryId": "16024",
    "answer": {
      "answerId": "4420025",
      "answerText": "організми, отримані методами генетичної інженерії"
    }
  },
  "903125": {
    "questionText": "Процес штучного створення біологічного об'єкта - це ...",
    "categoryId": "16024",
    "answer": {
      "answerId": "4420032",
      "answerText": "зміна його генетичної інформації з метою виключити небажані і посилити потрібні властивості або надати йому абсолютно нові якості"
    }
  },
  "903126": {
    "questionText": "Одне з головних напрямків біотехнології",
    "categoryId": "16024",
    "answer": {
      "answerId": "4420034",
      "answerText": "виробництво біологічно активних сполук, лікарських препаратів, а також білків та амінокислот"
    }
  },
  "903127": {
    "questionText": "Процеси, що відбуваються при дедиференціації",
    "categoryId": "16024",
    "answer": {
      "answerId": "4420039",
      "answerText": "тканини втрачають характерну їм структуру і повертаються до стану клітин, які діляться"
    }
  },
  "903128": {
    "questionText": "Де здійснюється поверхневе культивування?",
    "categoryId": "16024",
    "answer": {
      "answerId": "4420048",
      "answerText": "на напіврідкому агаризованому середовищі"
    }
  },
  "903129": {
    "questionText": "Де здійснюється поверхневе культивування?",
    "categoryId": "16024",
    "answer": {
      "answerId": "4420050",
      "answerText": "на середовищі з додаванням інших желюючих полімерів"
    }
  },
  "903130": {
    "questionText": "Де здійснюється поверхневе культивування?",
    "categoryId": "16024",
    "answer": {
      "answerId": "4420056",
      "answerText": "на дисках з поліуретану"
    }
  },
  "903131": {
    "questionText": "В рідкому середовищі отримують ...",
    "categoryId": "16024",
    "answer": {
      "answerId": "4420062",
      "answerText": "клітинну суспензію"
    }
  },
  "903132": {
    "questionText": "Найпростіший спосіб культивування клітин ...",
    "categoryId": "16024",
    "answer": {
      "answerId": "4420064",
      "answerText": "періодичне, або накопичувальне, культивування"
    }
  },
  "903133": {
    "questionText": "Відкриті культури характеризуються ...",
    "categoryId": "16024",
    "answer": {
      "answerId": "4420072",
      "answerText": "надходженням свіжого живильного середовища"
    }
  },
  "903134": {
    "questionText": "Закрите глибинне культивування характеризується ...",
    "categoryId": "16024",
    "answer": {
      "answerId": "4420074",
      "answerText": "використанням різної апаратури"
    }
  },
  "903135": {
    "questionText": "Дедиференціація- це",
    "categoryId": "16024",
    "answer": {
      "answerId": "4420080",
      "answerText": "втрата спеціалізації"
    }
  },
  "903136": {
    "questionText": "Суспензійні культури - це",
    "categoryId": "16024",
    "answer": {
      "answerId": "4420086",
      "answerText": "поодинокі клітини, дрібні, середні і великі агрегати, вирощувані в рідкому поживному середовищі при постійній аерації в асептичних умовах"
    }
  }
}